[贏] 抖音全球下載量逾10億次

抖音全球下載量逾10億次

高人氣的短視頻app抖音國際版(TikTok)的全球下載量已超過10億次，這款初入海外市場的中國app已成為Instagram和Facebook的競爭對手。

追蹤移動app的美國公司Sensor Tower稱，抖音國際版去年在蘋果(Apple)應用商店和谷歌在線商店(Google Play)的下載量為6.63億次。低於Facebook 7.71億次的下載量，但高於Instagram 4.44億次的下載量。

據估計，在抖音國際版的總下載量中，包括中國App Store的大約1.363億次下載量，中國屏蔽了美國的社交媒體平台。

這款app的超短視頻，內容涵蓋從化妝技巧、業餘舞蹈到籃球，往往配有輕快的音樂，在中國迅速走紅，隨後在其他地方也流行起來。

但迅速風靡使其在國內外遭遇了監管麻煩。上周，抖音國際版因涉嫌非法向兒童收集個人訊息而被美國聯邦貿易委員會(Federal Trade Commission)處以創紀錄的570萬美元罰款。

在中國，抖音因其不適當的內容而受到攻擊；在去年接受了一次整改後，該公司的創始人和首席執行官張一鳴誓言將審查員的數量從6000人增至1萬人。他還發了一封道歉信，承諾遵守社會主義價值觀。

「隨著抖音的快速增長，相應擴大內容控管的規模將構成一個重大挑戰，如何解決這一問題將決定其能否留住廣告商。」Sensor Tower移動洞察力主管蘭迪•尼爾森(Randy Nelson)表示。

字節跳動(ByteDance)還擁有新聞app《今日頭條》(Toutiao)，該公司一直在快速招聘員工，包括在美國，其競爭對手估計該公司如今有5萬名員工（字節跳動沒有披露僱員人數）。這使其在去年6月底輕鬆領先於Facebook（35587名僱員）和騰訊(Tencent) 48864的員工數。

這家總部位於北京的公司得到了軟銀(SoftBank)的支持，但對於一家科技初創企業來說，沒有獲得中國兩大巨頭阿里巴巴(Alibaba)和騰訊的資金支持是不同尋常的。在上一輪融資時，該公司的估值為750億美元。

其時髦的短視頻非常容易使人沉迷，一些人將此歸因於其精明的算法。但也有人表示，其賣點主要是用戶的原創內容。

「這告訴我的是，與其說字節跳動是一家高科技企業，不如稱其為一家內容創意公司，因為他們找到了真正吸引觀眾的訣竅。」競爭對手的一名高管表示。此人承認自己也沉迷於這些視頻內容。

「相形之下，Instagram只是一個傳播平台。」

我只用抖音睇女

走啦 支那仔

我用抖音睇大陸妹 = 支那仔
連登仔去富士大廈叫大陸雞 = ?

全球有10億智障需要人道毀滅。

點解唔睇av?

咁我睇日本av 我咪日本人？
睇黑人av 我咪nigga?

點解你會覺得我冇

因為抖音d 女咁柒你都睇

係

開咗美顏，長腿 正過AV女優。不過都係FF啦，唔會想像去咗特效既樣